★4內地人涉呃滙豐768億 職員揭文件有異報警

4名持雙程證來港的內地人，去年8月1日到中環滙豐銀行總行，企圖用假文件向銀行職員謊稱他們在滙豐開有戶口，並有多達98億美元(約768.271億港元)存款，要求銀行發出俗稱「水單」的結存證明。銀行職員在檢查電腦紀錄發現無此戶口，看出他們所持文件格式與銀行的文件有異時，決定報警將4人拘捕。他們現面對串謀詐騙等控罪，案件今天(25日)於高院原訟庭開審。

本案4名被告依次為盖軍(56歲、無業)、司軍定(48歲、裝修工人)、楊頲淼(36歲、文員)及司翠羅(女、57歲、裝修判頭)，被控一項串謀詐騙滙豐銀行的控罪，及使用假文書及管有假文書的交替罪名。控方在開案陳詞表示，去年8月1日首被告及次被告到滙豐總行櫃位，首被告稱要為次被告的戶口申請「水單」。而次被告就交出一些寫着是滙豐銀行發出的文件，聲稱其戶口有數十億美元。櫃員翻查電腦紀錄，確認次被告所稱的戶口根本不存在，便向主管請示。

主管再向次被告索取更多文件查證時，次被告便走到在遠處等候的第4被告，向第4被告拿取一批文件。主管發現那些文件雖號稱是滙豐發出，但格式與真文件不符，於是便叫首次被告上寫字樓再處理，而在一邊等候的第3和第4被告亦跟隨上樓。

第3被告在上到辦公室後，亦表示要為其戶口申請「水單」。據他們提供的文件所寫，次被告的戶口有存款48億美元，第3被告的戶口更有50億美元。他們稱要申請「水單」，是要向一間經營石油生意、叫「世界華人資產控股公司」的瑞士公司展示，以期與對方簽約合作。期間銀行職員暗中報警，警方到場將4人拘捕。其中第2、3、4被告均表示，首被告與銀行職員熟稔，所以找他幫忙申請「水單」，冀較易成功和節省申請費。

專業人才

垃圾記者

罪成就唔洗隊草了

啲名咁撚型嘅

CLS 夠膽去HSBC總行

今時今日仲當銀行on9
支那銀行鳩流唔代表香港銀行都係囉

世界華人資產控股公司

支那銀行 隨時仲嚴過香港銀行

雖然支那人平時做野都係 差不多先生
但一講到錢, 支那人會特別認真

似呃免費飯食多d

成90億美金咪700億港紙

個標題唔知寫乜
應該話企圖行騙

地球唔會有銀行咁鳩流

純粹係呢幾個支那人戇鳩

滙豐表示

仆你個街 我都未必有7百億存款

總行一定有

世界殯儀係咪subsidiary?

佢地呢d 職業背景都識偽造文件
支那人整假野偷呃拐騙真係世界第一